\begin{enumerate}
  \item Le nombre d'habitants $\num{240000}$ a diminué de $17\,\%$ donc :
  \begin{align*}
    N &= \num{240000} \times \left(1-\frac{17}{100}\right)\\
    &= \num{240000} \times 0,83\\
    &= \num{199200}
  \end{align*}
  Le nombres d’habitants actuel est de $\num{199200}$.
  \item Le prix cherché a subi une augmentation de $23\,\%$ donc
  \begin{align*}
    A \times \left(1+\frac{23}{100}\right) &= 60,27\\
    A \times 1,23 &= 60,27\\
    A &= \frac{60,27}{1,23}\\
    A &= 49
  \end{align*}
  L'article avant augmentation coûtait \Eu{49}.
  \item Entre les deux population, il y a eu une augmentation de $p\,\%$ donc :
  \begin{align*}
    \num{1150}\times \left(1+\frac{p}{100}\right) &= \num{1196}\\
    1+\frac{p}{100} &= \frac{\num{1196}}{\num{1150}} \\
    \frac{p}{100} &= \frac{\num{1196}}{\num{1150}} -1\\
    p &= \left(\frac{\num{1196}}{\num{1150}} -1\right)\times 100\\
    p &= 4
  \end{align*}
  La population du lycée a augmenté de $4\,\%$.
\end{enumerate}